% author : sylcha
% licence : Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0
%           https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/legalcode
% purpose : commandes pour le cahier de vacances coopmaths
\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}%
\ProvidesPackage{cdv-commands}[2024/06/14 v0.1]%
\RequirePackage{cdv-colors}%
\RequirePackage{xparse}%
\RequirePackage{expkv-def}%
\RequirePackage{tabularray}%
% style des boîtes
\tcbset{%
  outter/.style={%
      colframe=OrangeCoopmaths,%
      colback=OrangeCoopmaths!3!white,%
      fonttitle=\bfseries,%
    },%
  twopartsbox/.style= {%
      colframe=white,%
      colback=OrangeCoopmaths!3!white,%
      lower separated=false,%
      sidebyside,%
      sidebyside gap=6mm,%
      sidebyside align=center,%
      halign lower=center,%
      halign=center,%
      boxrule=0pt,%
      frame hidden,%
      top=0pt,%
      left=0pt,%
      right=0pt,%
      bottom=0pt%
    },%
  autoeval/.style={%
      twopartsbox,%
      lefthand width=4cm,%
    },%
  start/.style={%
      twopartsbox,%
      lefthand width=8cm,%
    },%
  corrige/.style={%
      twopartsbox,%
      halign=left,%
      righthand width=3.5cm%
    }%
}%
% tableau d'auto-évaluation
\makeatletter%
\let\@history\@empty%
\NewDocumentCommand \historyentry {m} {%
  \g@addto@macro\@history{#1 & & & \\}%
}%
\NewDocumentCommand \history {} {%
  \begin{tcolorbox}[outter,title={{\Large Grille d'auto-évaluation}}]
    \begin{tcolorbox}[autoeval]
      \begin{tblr}[expand=\@history]{%
          width=\linewidth,%
          colspec={*{5}{X[c,1]}},%
          hlines,vlines,%
          row{odd}={BleuCoopmaths!30},%
          row{1}={bg=BleuCoopmaths,fg=white},%
          rows={font=\footnotesize\bfseries},%
        }%
        Exo & A & B & C & D \\%
        \@history{}%
      \end{tblr}%
      \tcblower
      \subsubsection*{Légende}
      \begin{enumerate}[label=\textcolor{BleuCoopmaths}{\bfseries\Alph*.}]\small
        \item J'ai réussi cet exercice sans l'aide de la correction.
        \item J'ai eu besoin de la correction pour rectifier une petite erreur.
        \item J'ai eu besoin de la correction pour reprendre une partie importante de mon travail.
        \item J'ai eu besoin de la correction pour démarrer et comprendre la consigne.
      \end{enumerate}
    \end{tcolorbox}
  \end{tcolorbox}
}%
\NewDocumentCommand{\TableauAutoEvaluation}{m}{%
  \let\@history\@empty%
  \foreach \i in {1,...,#1}{%
      \expandafter\historyentry\expandafter{\i}%
    }%
  \history%
}%
\NewDocumentCommand{\MathFun}{m}{%
  \begin{tcolorbox}[outter,title={{\Large Pour s'amuser un peu\dots}}]
    \normalsize	\input{enigmes/enigme#1}
  \end{tcolorbox}
}%
\NewDocumentCommand{\PlusLoin}{m}{%
\begin{tcolorbox}[outter,title={{\Large Pour aller plus loin\dots}}]
  \normalsize	\input{seances/#1.tex}
\end{tcolorbox}
}%
\NewDocumentCommand{\Verif}{m}{%
  \begin{tcolorbox}[outter,title={{\Large Je teste mes connaissances}}]
    \begin{tblr}{X[c,1]X[c,1]}
      \hypersetup{urlcolor=black}\qrcode[height=3cm]{#1} & \BoiteRapido{Mon score : $\ldots$ / 10}
%      \hypersetup{urlcolor=black}\qrcode{#1} & \BoiteRapido{Mon score : $\ldots$ / 10}
    \end{tblr}
  \end{tcolorbox}
}%
\NewDocumentCommand{\CorrigeDS}{m}{%
  \begin{tcolorbox}[outter,title={{\Large Accès au corrigé}}]%
    \begin{tcolorbox}[corrige]%
      Tu ne dois consulter le corrigé qu'une fois ton travail entièrement terminé, %
      comme si tu rendais ta copie à ton professeur.\\%
      Ensuite, tu deviens correcteur. En changeant de couleur de stylo, pointe les erreurs %
      sur la copie et analyse-les ensuite. Attention, ce travail est essentiel.%
      \tcblower%
      \hypersetup{urlcolor=black}\qrcode[height=2cm]{#1}%
    \end{tcolorbox}%
  \end{tcolorbox}%
}%
\makeatother%